{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059640",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 파계사 신중도 및 복장유물 일괄"
    },
    "text": "大邱広域市東区の破戒寺には、神衆図と服装遺物が所蔵されている。 神衆図は土俗神を守護する存在を仏教の中に受け入れた絵だ。 朝鮮時代の神衆図は大芸的金剛神、帝釈川、梵川、危帯川などの主要神衆に区別され、破戒寺神衆図は帝釈川と危帯川を中心に製作される。 慎重度の大きさは横78㎝、縦97.5㎝で、服装遺物は5件だ。 火器には製作年度と作家に対する情報が表示されており、1824年に官報、体均、金謙、斗天によって製作されたと出ている。 この新中島は上段には帝釈川、下段には危なっかしい川を中心に描写されている。 危なっかしい川はブザーという華麗な武器を持っており、鳥の羽で飾られた華麗な兜をかぶっている。 顔はふっくらとして慈しみ深く表現されており、両側には四天王がいる。 慎重度の彩色は緑色と赤色が鋳造されているが、色合いが濁る傾向がある。 服装遺物としては、発願文、黄草瀑子、八葉台紅蓮図、準済天元図、烈金剛地方図が出てきた。 この作品は汚染が激しく、開彩の跡もあり、元の姿から変形した部分がある。 しかし、火器とともに発願文があり、作家と製作年代を正確に知ることができるという点で、一つの基準作品になりうる。 服装遺物は本来の姿そのまま揃っており、歴史的価値が高い。 この作品は2015年5月11日、大邱広域市文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "破戒寺には何が所蔵されていますか？",
            "answer": "神衆図と服装遺物が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "神衆図とは何ですか？",
            "answer": "神衆図は土俗神を守護する存在を仏教の中に受け入れた絵です。"
        },
        {
            "question": "破戒寺神衆図はどのように製作されましたか？",
            "answer": "破戒寺神衆図は帝釈川と危帯川を中心に製作されました。"
        },
        {
            "question": "服装遺物は何件ありますか？",
            "answer": "服装遺物は5件あります。"
        },
        {
            "question": "火器には何が表示されていますか？",
            "answer": "火器には製作年度と作家に対する情報が表示されています。"
        },
        {
            "question": "どの作品が新中島と呼ばれていますか？",
            "answer": "新中島は上段には帝釈川、下段には危なっかしい川を中心に描写されています。"
        },
        {
            "question": "危なっかしい川の特徴は何ですか？",
            "answer": "危なっかしい川はブザーという華麗な武器を持ち、華麗な兜をかぶっています。"
        },
        {
            "question": "彩色の色合いはどうですか？",
            "answer": "彩色の色合いは緑色と赤色が鋳造されていますが、色合いが濁る傾向があります。"
        },
        {
            "question": "服装遺物として何が出てきましたか？",
            "answer": "服装遺物としては、発願文、黄草瀑子、八葉台紅蓮図、準済天元図、烈金剛地方図が出てきました。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのような状態ですか？",
            "answer": "この作品は汚染が激しく、開彩の跡もあり、元の姿から変形した部分があります。"
        },
        {
            "question": "この作品は何によって指定されましたか？",
            "answer": "この作品は2015年5月11日、大邱広域市文化財資料に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 415,
        "QA": 376
    }
}